// lib/data/questions.dart

import 'package:quiz_app/models/question_model.dart';

final List<QuestionModel> questions = [
  QuestionModel(
    id: 1,
    question: "ما هي عاصمة فرنسا ؟",
    answers: ["برلين", "مدريد", "باريس"],
    correctAnswer: "باريس",
  ),
  QuestionModel(
    id: 2,
    question: "ما هي نتيجة 2 + 2 ؟",
    answers: ["3", "4", "5"],
    correctAnswer: "4",
  ),
  QuestionModel(
    id: 3,
    question: "ما هو الكوكب المعروف بالكوكب الأحمر ؟",
    answers: ["مارس", "جوبيتر", "فينوس"],
    correctAnswer: "مارس",
  ),
  QuestionModel(
    id: 4,
    question: "من كتب مسرحية هاملت ؟",
    answers: ["شارلز ديكنز", "ويليام شكسبير", "ليو تولستوي"],
    correctAnswer: "ويليام شكسبير",
  ),
  QuestionModel(
    id: 5,
    question: "ما هو أكبر محيط في العالم ؟",
    answers: ["الأطلسي", "الهندي", "الهادي"],
    correctAnswer: "الهادي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 6,
    question: "ما هو العنصر الذي يرمز له بـ O ؟",
    answers: ["أكسجين", "ذهب", "حديد"],
    correctAnswer: "أكسجين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 7,
    question: "كم عدد كواكب المجموعة الشمسية ؟",
    answers: ["7", "8", "9"],
    correctAnswer: "8",
  ),
  QuestionModel(
    id: 8,
    question: "من أسس شركة مايكروسوفت ؟",
    answers: ["إيلون ماسك", "بيل غيتس", "ستيف جوبز"],
    correctAnswer: "بيل غيتس",
  ),
  QuestionModel(
    id: 9,
    question: "ما هي عاصمة اليابان ؟",
    answers: ["سول", "بكين", "طوكيو"],
    correctAnswer: "طوكيو",
  ),
  QuestionModel(
    id: 10,
    question: "كم عدد ألوان قوس قزح ؟",
    answers: ["6", "7", "8"],
    correctAnswer: "7",
  ),
  QuestionModel(
    id: 11,
    question: "أي كوكب هو الأقرب إلى الشمس ؟",
    answers: ["الأرض", "عطارد", "الزهرة"],
    correctAnswer: "عطارد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 12,
    question: "ما هي عملة المملكة المتحدة ؟",
    answers: ["اليورو", "الدولار", "الجنيه الإسترليني"],
    correctAnswer: "الجنيه الإسترليني",
  ),
  QuestionModel(
    id: 13,
    question: "ما هو أكبر كوكب في المجموعة الشمسية ؟",
    answers: ["الأرض", "المشتري", "نبتون"],
    correctAnswer: "المشتري",
  ),
  QuestionModel(
    id: 14,
    question: "كم عدد قارات العالم ؟",
    answers: ["5", "6", "7"],
    correctAnswer: "7",
  ),
  QuestionModel(
    id: 15,
    question: "ما هو الحيوان الذي يلقب بملك الغابة ؟",
    answers: ["النمر", "الأسد", "الفهد"],
    correctAnswer: "الأسد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 16,
    question: "ما هو أطول نهر في العالم ؟",
    answers: ["الأمازون", "النيل", "الدانوب"],
    correctAnswer: "النيل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 17,
    question: "أي كوكب له حلقات حوله ؟",
    answers: ["زحل", "عطارد", "المريخ"],
    correctAnswer: "زحل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 18,
    question: "في أي عام بدأت الحرب العالمية الثانية ؟",
    answers: ["1914", "1939", "1945"],
    correctAnswer: "1939",
  ),
  QuestionModel(
    id: 19,
    question: "ما هو الغاز الذي تحتاجه النباتات لعملية التمثيل الضوئي ؟",
    answers: ["الأكسجين", "ثاني أكسيد الكربون", "النيتروجين"],
    correctAnswer: "ثاني أكسيد الكربون",
  ),
  QuestionModel(
    id: 20,
    question: "من اخترع المصباح الكهربائي ؟",
    answers: ["نيكولا تسلا", "توماس إديسون", "ألبرت أينشتاين"],
    correctAnswer: "توماس إديسون",
  ),
  QuestionModel(
    id: 21,
    question: "ما هي عاصمة مصر ؟",
    answers: ["القاهرة", "الإسكندرية", "أسوان"],
    correctAnswer: "القاهرة",
  ),
  QuestionModel(
    id: 22,
    question: "ما هو العدد الأولي الأول ؟",
    answers: ["1", "2", "3"],
    correctAnswer: "2",
  ),
  QuestionModel(
    id: 23,
    question: "ما هي الدولة التي يطلق عليها اسم 'أرض الشمس المشرقة' ؟",
    answers: ["الصين", "اليابان", "كوريا"],
    correctAnswer: "اليابان",
  ),
  QuestionModel(
    id: 24,
    question: "من هو مؤسس فيسبوك ؟",
    answers: ["مارك زوكربيرج", "لاري بيدج", "سيرجي برين"],
    correctAnswer: "مارك زوكربيرج",
  ),
  QuestionModel(
    id: 25,
    question: "ما هي عاصمة ألمانيا ؟",
    answers: ["برلين", "ميونخ", "فرانكفورت"],
    correctAnswer: "برلين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 26,
    question: "ما هو أصغر كوكب في المجموعة الشمسية ؟",
    answers: ["عطارد", "الأرض", "المريخ"],
    correctAnswer: "عطارد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 27,
    question: "كم عدد أحرف الأبجدية العربية ؟",
    answers: ["28", "29", "30"],
    correctAnswer: "28",
  ),
  QuestionModel(
    id: 28,
    question: "ما هو أعلى جبل في العالم ؟",
    answers: ["كينيا", "إيفرست", "كليمنجارو"],
    correctAnswer: "إيفرست",
  ),
  QuestionModel(
    id: 29,
    question: "ما هو البحر الذي يفصل بين أفريقيا وأوروبا ؟",
    answers: ["البحر الأحمر", "البحر الأبيض المتوسط", "خليج السويس"],
    correctAnswer: "البحر الأبيض المتوسط",
  ),
  QuestionModel(
    id: 30,
    question: "ما هو الحيوان الذي يطلق عليه 'سفينة الصحراء' ؟",
    answers: ["الحصان", "الجمل", "البقرة"],
    correctAnswer: "الجمل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 31,
    question: "ما هي عاصمة إيطاليا ؟",
    answers: ["روما", "ميلان", "فينيسيا"],
    correctAnswer: "روما",
  ),
  QuestionModel(
    id: 32,
    question: "ما هو أسرع حيوان بري ؟",
    answers: ["الفهد", "الأسد", "الكلب"],
    correctAnswer: "الفهد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 33,
    question: "ما هي اللغة الرسمية في البرازيل ؟",
    answers: ["الإسبانية", "البرتغالية", "الإنجليزية"],
    correctAnswer: "البرتغالية",
  ),
  QuestionModel(
    id: 34,
    question: "ما هو أطول نهر في أفريقيا ؟",
    answers: ["الأمازون", "النيل", "الكونغو"],
    correctAnswer: "النيل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 35,
    question: "ما هي أكبر قارة من حيث المساحة ؟",
    answers: ["آسيا", "أفريقيا", "أوروبا"],
    correctAnswer: "آسيا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 36,
    question: "ما هو اسم أطول برج في العالم ؟",
    answers: ["برج خليفة", "برج إيفل", "برج بيزا"],
    correctAnswer: "برج خليفة",
  ),
  QuestionModel(
    id: 37,
    question: "من هو مؤلف رواية 'الحرب والسلم' ؟",
    answers: ["فيودور دوستويفسكي", "ليو تولستوي", "أنطون تشيخوف"],
    correctAnswer: "ليو تولستوي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 38,
    question: "ما هو الحيوان الوطني لأستراليا ؟",
    answers: ["الكنغر", "الدب القطبي", "الأسد"],
    correctAnswer: "الكنغر",
  ),
  QuestionModel(
    id: 39,
    question: "ما هو اسم أكبر صحراء في العالم ؟",
    answers: ["صحراء جوبي", "صحراء الربع الخالي", "صحراء الجزائر"],
    correctAnswer: "صحراء الربع الخالي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 40,
    question: "ما هي عاصمة كندا ؟",
    answers: ["تورونتو", "فانكوفر", "أوتاوا"],
    correctAnswer: "أوتاوا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 41,
    question: "ما هو الرمز الكيميائي للذهب ؟",
    answers: ["Au", "Ag", "Gd"],
    correctAnswer: "Au",
  ),
  QuestionModel(
    id: 42,
    question: "ما هو الجهاز الذي يقيس درجة الحرارة ؟",
    answers: ["البارومتر", "الترمومتر", "الهيجومتر"],
    correctAnswer: "الترمومتر",
  ),
  QuestionModel(
    id: 43,
    question: "ما هو أقرب كوكب إلى الأرض ؟",
    answers: ["المريخ", "الزهرة", "عطارد"],
    correctAnswer: "الزهرة",
  ),
  QuestionModel(
    id: 44,
    question: "في أي قارة تقع دولة البرازيل ؟",
    answers: ["أفريقيا", "أمريكا الجنوبية", "آسيا"],
    correctAnswer: "أمريكا الجنوبية",
  ),
  QuestionModel(
    id: 45,
    question: "ما هو أسرع وسيلة نقل في العالم ؟",
    answers: ["القطار", "الطائرة", "السيارة"],
    correctAnswer: "الطائرة",
  ),
  QuestionModel(
    id: 46,
    question: "ما هي الدولة التي تقع على جزيرة كوبا ؟",
    answers: ["هولندا", "المكسيك", "كوبا"],
    correctAnswer: "كوبا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 47,
    question: "ما هي وحدة قياس شدة الصوت ؟",
    answers: ["الديسيبل", "الهرتز", "الوات"],
    correctAnswer: "الديسيبل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 48,
    question: "ما هو العنصر الذي يرمز له بـ Fe ؟",
    answers: ["الحديد", "الفضة", "النحاس"],
    correctAnswer: "الحديد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 49,
    question: "ما هو أقرب نجم إلى الأرض بعد الشمس ؟",
    answers: ["النجم القطبي", "بروكسيما قنطورس", "سيريوس"],
    correctAnswer: "بروكسيما قنطورس",
  ),
  QuestionModel(
    id: 50,
    question: "ما هي عاصمة روسيا ؟",
    answers: ["موسكو", "سانت بطرسبرغ", "كازان"],
    correctAnswer: "موسكو",
  ),
  QuestionModel(
    id: 51,
    question: "ما هو العدد الزوجي الأول ؟",
    answers: ["1", "2", "4"],
    correctAnswer: "2",
  ),
  QuestionModel(
    id: 52,
    question: "ما هي الدولة التي تُعرف ببلاد الماس ؟",
    answers: ["روسيا", "البرازيل", "جنوب أفريقيا"],
    correctAnswer: "جنوب أفريقيا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 53,
    question: "من هو مؤسس شركة آبل ؟",
    answers: ["ستيف جوبز", "بيل غيتس", "مارك زوكربيرج"],
    correctAnswer: "ستيف جوبز",
  ),
  QuestionModel(
    id: 54,
    question: "ما هو الحيوان الذي لا يستطيع القفز ؟",
    answers: ["الفيل", "الكنغر", "الزرافة"],
    correctAnswer: "الفيل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 55,
    question: "ما هو أسرع حيوان بحري ؟",
    answers: ["القرش", "الدولفين", "الحوت"],
    correctAnswer: "الدولفين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 56,
    question: "ما هو اسم أطول نهر في آسيا ؟",
    answers: ["اليانغتسي", "النيل", "ميسيسيبي"],
    correctAnswer: "اليانغتسي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 57,
    question: "ما هي عاصمة الهند ؟",
    answers: ["مومباي", "كلكتا", "نيودلهي"],
    correctAnswer: "نيودلهي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 58,
    question: "كم عدد الكواكب القزمة في نظامنا الشمسي ؟",
    answers: ["5", "3", "7"],
    correctAnswer: "5",
  ),
  QuestionModel(
    id: 59,
    question: "ما هو الحيوان الوطني لكندا ؟",
    answers: ["القندس", "البيبر", "الراكون"],
    correctAnswer: "القندس",
  ),
  QuestionModel(
    id: 60,
    question: "ما هو العدد الأولي الثاني ؟",
    answers: ["2", "3", "5"],
    correctAnswer: "3",
  ),
  QuestionModel(
    id: 61,
    question: "ما هي عاصمة إسبانيا ؟",
    answers: ["برشلونة", "مدريد", "فالنسيا"],
    correctAnswer: "مدريد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 62,
    question: "ما هو أقوى عضو في جسم الإنسان ؟",
    answers: ["العضلة القلبية", "عضلة الفخذ", "عضلة اللسان"],
    correctAnswer: "عضلة اللسان",
  ),
  QuestionModel(
    id: 63,
    question: "ما هو أسرع حيوان طائر ؟",
    answers: ["الصقر", "النسر", "العقاب"],
    correctAnswer: "الصقر",
  ),
  QuestionModel(
    id: 64,
    question: "من هو مخترع الهاتف ؟",
    answers: ["توماس إديسون", "ألكسندر غراهام بيل", "نيكولا تسلا"],
    correctAnswer: "ألكسندر غراهام بيل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 65,
    question: "ما هي عاصمة تركيا ؟",
    answers: ["أنقرة", "إسطنبول", "إزمير"],
    correctAnswer: "أنقرة",
  ),
  QuestionModel(
    id: 66,
    question: "ما هو أطول عظم في جسم الإنسان ؟",
    answers: ["الفيبر", "عظم الفخذ", "عظم الذراع"],
    correctAnswer: "عظم الفخذ",
  ),
  QuestionModel(
    id: 67,
    question: "ما هي الدولة التي تقع فيها مدينة إسطنبول ؟",
    answers: ["اليونان", "تركيا", "إيطاليا"],
    correctAnswer: "تركيا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 68,
    question: "ما هو الرقم القياسي العالمي لأطول شخص ؟",
    answers: ["2.72 متر", "2.45 متر", "2.85 متر"],
    correctAnswer: "2.72 متر",
  ),
  QuestionModel(
    id: 69,
    question: "ما هو أكبر محيط في العالم من حيث العمق ؟",
    answers: ["المحيط الهادي", "المحيط الأطلسي", "المحيط الهندي"],
    correctAnswer: "المحيط الهادي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 70,
    question: "ما هي عاصمة السويد ؟",
    answers: ["ستوكهولم", "جوتنبرج", "مالمو"],
    correctAnswer: "ستوكهولم",
  ),
  QuestionModel(
    id: 71,
    question: "ما هو اسم أكبر بحيرة في العالم ؟",
    answers: ["بحيرة بايكال", "بحيرة قزوين", "بحيرة سوبيريور"],
    correctAnswer: "بحيرة قزوين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 72,
    question: "ما هي الوحدة الأساسية في نظام المتري ؟",
    answers: ["الكيلوغرام", "المتر", "الثانية"],
    correctAnswer: "المتر",
  ),
  QuestionModel(
    id: 73,
    question: "ما هو اسم أسرع سيارة في العالم ؟",
    answers: ["بوجاتي شيرون", "بوغاتي فيرون", "بوجاتي فيرون"],
    correctAnswer: "بوجاتي شيرون",
  ),
  QuestionModel(
    id: 74,
    question: "ما هو اسم أكبر محيط من حيث المساحة ؟",
    answers: ["المحيط الهادي", "المحيط الأطلسي", "المحيط الهندي"],
    correctAnswer: "المحيط الهادي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 75,
    question: "ما هي عاصمة أستراليا ؟",
    answers: ["ملبورن", "سيدني", "كانبيرا"],
    correctAnswer: "كانبيرا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 76,
    question: "ما هو العنصر الكيميائي الذي يرمز له بـ Na ؟",
    answers: ["البوتاسيوم", "الصوديوم", "الكالسيوم"],
    correctAnswer: "الصوديوم",
  ),
  QuestionModel(
    id: 77,
    question: "ما هو اسم أصغر دولة في العالم ؟",
    answers: ["الفاتيكان", "موناكو", "سان مارينو"],
    correctAnswer: "الفاتيكان",
  ),
  QuestionModel(
    id: 78,
    question: "ما هي عاصمة النمسا ؟",
    answers: ["برلين", "فيينا", "زيورخ"],
    correctAnswer: "فيينا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 79,
    question: "ما هو الغاز المستخدم في تعبئة البالونات ؟",
    answers: ["الأكسجين", "الهليوم", "ثاني أكسيد الكربون"],
    correctAnswer: "الهليوم",
  ),
  QuestionModel(
    id: 80,
    question: "ما هو العدد الأولي الثالث ؟",
    answers: ["3", "5", "7"],
    correctAnswer: "5",
  ),
  QuestionModel(
    id: 81,
    question: "ما هو أسرع حيوان بري في العالم ؟",
    answers: ["الفهد", "الأسد", "الذئب"],
    correctAnswer: "الفهد",
  ),
  QuestionModel(
    id: 82,
    question: "ما هو عدد أضلاع المثلث ؟",
    answers: ["2", "3", "4"],
    correctAnswer: "3",
  ),
  QuestionModel(
    id: 83,
    question: "ما هو عدد أضلاع المربع ؟",
    answers: ["3", "4", "5"],
    correctAnswer: "4",
  ),
  QuestionModel(
    id: 84,
    question: "ما هي عاصمة الولايات المتحدة الأمريكية ؟",
    answers: ["نيويورك", "واشنطن", "لوس أنجلوس"],
    correctAnswer: "واشنطن",
  ),
  QuestionModel(
    id: 85,
    question: "ما هو أسرع نوع من الطيور في العالم ؟",
    answers: ["النسر", "الصقر", "النعامة"],
    correctAnswer: "الصقر",
  ),
  QuestionModel(
    id: 86,
    question: "ما هو المكون الرئيسي للهواء ؟",
    answers: ["الأكسجين", "النيتروجين", "ثاني أكسيد الكربون"],
    correctAnswer: "النيتروجين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 87,
    question: "ما هو اسم أطول جسر في العالم ؟",
    answers: [
      "جسر هونغ كونغ-تشوهاي-ماكاو",
      "جسر البوسفور",
      "جسر سان فرانسيسكو",
    ],
    correctAnswer: "جسر هونغ كونغ-تشوهاي-ماكاو",
  ),
  QuestionModel(
    id: 88,
    question: "ما هي عاصمة كوريا الجنوبية ؟",
    answers: ["سول", "طوكيو", "بكين"],
    correctAnswer: "سول",
  ),
  QuestionModel(
    id: 89,
    question: "ما هو المكون الأساسي للماء ؟",
    answers: ["الهيدروجين", "الأكسجين", "الكربون"],
    correctAnswer: "الهيدروجين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 90,
    question: "ما هي عاصمة الأرجنتين ؟",
    answers: ["بوينس آيرس", "روزايو", "سانتياغو"],
    correctAnswer: "بوينس آيرس",
  ),
  QuestionModel(
    id: 91,
    question: "ما هو أكبر حيوان بري على الأرض ؟",
    answers: ["الفيل", "الحوت", "الزرافة"],
    correctAnswer: "الفيل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 92,
    question: "ما هي الدولة التي تُعرف ببلاد الثلوج ؟",
    answers: ["كندا", "النرويج", "آيسلندا"],
    correctAnswer: "النرويج",
  ),
  QuestionModel(
    id: 93,
    question: "ما هو أسرع حيوان بحري ؟",
    answers: ["الدولفين", "القرش", "الحوت"],
    correctAnswer: "الدولفين",
  ),
  QuestionModel(
    id: 94,
    question: "ما هو اسم أطول نهر في أوروبا ؟",
    answers: ["الدانوب", "الباخرة", "الراين"],
    correctAnswer: "الدانوب",
  ),
  QuestionModel(
    id: 95,
    question: "ما هي عاصمة اليونان ؟",
    answers: ["أثينا", "سبارتا", "كورنث"],
    correctAnswer: "أثينا",
  ),
  QuestionModel(
    id: 96,
    question: "ما هو اسم أكبر محيط في العالم من حيث المساحة ؟",
    answers: ["المحيط الهادي", "المحيط الأطلسي", "المحيط الهندي"],
    correctAnswer: "المحيط الهادي",
  ),
  QuestionModel(
    id: 97,
    question: "ما هو اسم الكوكب الذي يُعرف بالحلقات الجميلة ؟",
    answers: ["زحل", "المشتري", "المريخ"],
    correctAnswer: "زحل",
  ),
  QuestionModel(
    id: 98,
    question: "ما هو الحيوان الذي يُعرف بقدرته على تغيير لونه ؟",
    answers: ["الحبار", "الحرباء", "الأخطبوط"],
    correctAnswer: "الحرباء",
  ),
  QuestionModel(
    id: 99,
    question: "ما هو اسم أطول جسر بحري في العالم ؟",
    answers: ["جسر دبي", "جسر مانهاتن", "جسر البوسفور"],
    correctAnswer: "جسر البوسفور",
  ),
  QuestionModel(
    id: 100,
    question: "ما هي عاصمة السعودية ؟",
    answers: ["جدة", "الرياض", "الدمام"],
    correctAnswer: "الرياض",
  ),
];
